% Exercícios.
%
% Propriedades elementares.

\begin{exercise}
  Seja $K$ um conjunto compacto
  e $F \subset K$ um conjunto fechado.
  Mostre que $F$ é compacto.

  \begin{answer}
    Veja a Proposição \ref{prop:fechado_no_compacto_eh_compacto}.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Seja $K$ um conjunto compacto
  e $f$ uma aplicação contínua.
  Mostre que $f(K)$ é compacto.

  \begin{answer}
    Veja a Proposição \ref{prop:imagem_de_compacto}.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Seja $\family{B}$ uma base para a topologia de $X$.
  Mostre que se toda cobertura de $K \subset X$ formada
  apenas por elementos em $\family{B}$ tiver subcobertura
  finita, então $K$ é compacto.

  \begin{answer}
    Veja a Proposição \ref{prop:compacidade_com_bases}.
  \end{answer}
\end{exercise}
